杜魯多致電特朗普 華府支持促中國釋放加國公民

杜魯多致電特朗普 華府支持促中國釋放加國公民

加拿大總理杜魯多周四（9日）致電美國總統特朗普，要求美方關注在中國被拘留的加拿大公民狀況。特朗普表示，支持加國爭取中國釋放所拘留的加拿大公民。

加國總理辦公室稱，杜魯多與特朗普談到對華關係，包括兩名加拿大公民在中國被任意拘留，稱加國正持續努力爭取中國釋放他們。

白宮表示，特朗普向杜魯多表示，美國堅定支持加拿大，致力爭取在中國被拘留的加拿大公民，可享公平待遇及獲得釋放。

去年12月1日，加拿大警方應美國政府司法互助要求，拘捕在溫哥華轉機的中國華為公司副董事長兼首席財務官孟晚舟；其後，中國拘捕加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）及商人邁克爾（Michael Spavor）。外界普遍認為，中國此舉是為報復加拿大拘捕孟晚舟。

（路透社/加新社/加拿大廣播公司）

時事評論笑鳩佢兩日，膠拿大當年真心膠到用Anyone but Harper做口號，真係應棍